有無人其實唔太鍾意去旅行？

依家好似個個都一趁有時間就會去旅行
講到旅行百利無一害咁
但其實我自己心底裡面
無話特別喜歡去旅行
反而想住係一個地方至少半年

好多時候都唔太知道旅行既意義係邊
所以想知道大家點解去旅行
同覺得旅行既意義係乜

Sorry for 1999

有假寧願係屋企
去旅行又要早起又chur
仲攰過番工
你去埋我個份

我exactly同巴打一樣 鍾意係一個地方生活既感覺多過走馬看花既旅行😂

話我毒都好，有時間其實中意一個人喺屋企靜下，去女行好煩，又要準備野，行程

所以好多時去到當地都係hea行下，大部分時間返左酒店

收工or星期六日要plan行程，諗起都想嘔

我覺得去旅行太短 好難感受到野
我喜歡同當地人交流多過去景點
同埋真係好怕plan trip...

試過咁hea
又會受群眾壓力
比人話咁去旅行不如唔好去

邊個話一定要plan
而且係香港返工你想一次去幾耐
去得耐炒埋你呀

樓主係唔係姓陳

我覺得去旅行咁短時間
真係搵黎搞
可以住返一排就真係正啦

應該算怪，成日覺得去旅行好貴

去個日本5日正常咁玩應該都要1皮，唔夠一個星期冇左1皮

係香港1皮夠我玩好耐好多野

咁諗會唔會好怪，但身邊好多朋友一有假期就去旅行

唔係

最大鑊係
呢個年代 你同人講你唔鍾意去旅行
人地當你怪獸

我主要考慮唔係錢銀
我覺得plan野出既心血仲辛苦過翻工

咁啱今日想約fd去旅行 佢話怕煩 我同其他人話plan埋行程 佢都唔去

香港人好中意去女行，其實係揾個地方散心啦，生活壓力太大

全世界都鍾意去旅行, 點解我就要鍾意, 俾人當怪物

反而同樓主一樣, 寧願住一排, 真正感受當地生活

經常覺得去旅行係去當地人地頹到唔想頹既地方玩
因為成日睇d大陸人好開心咁去星光大道呀 山頂呀 迪士尼呀咁 哩d地方都係香港人都唔會去。

旅行兩大矛盾
1. 行景點，大路食肆，shopping，明知係劏客，睇既野係好表面，好似大陸客睇金紫荊，食麥奀記雲吞，買既所謂紀念品又係made in china，巴黎、倫敦，總之大城市，全部都係遊客、當地少數族裔，威尼斯仲癲過山頂黑的
2. 深度遊，真係去當地白人住既地方，食地道野，但老實講，根本當地人係唔歡迎外國遊客，人地心目中真正既遊客係本國國民本地遊，即係我市區人入大嶼山住幾日咁，巴塞、威尼斯當地人係指住外國遊客個鼻鬧

以前旅行係好高尚，而家cheap哂
旅遊普及化真係帶俾全世界無窮盡既災難